陳奕迅已經唱唔返原key 我的快樂時代

1998年

原key

2010年

降key版

一直唱返都係降左key 直到2018年5..月 終於唱返原key
但第一個願我可已經走音 第二個直情用埋假音
可能佢一路以來唱得太多 又食煙 把聲差晒
作為佢既fans真係.

2018年

正常啦
後生把聲真係靚到

2018年喇, 仲聽陳eason

唔通聽你唱？

唔知點解我聽大學問版，喊左

我的快樂時代 真係好考唱功既一首歌 , 聽係唔覺咁難唱

全盛期比香港人聽
爛左聲就上去比支那人聽

20年前係雄厚好多，過左高峰都無計

聲帶會老化 唱唔返後生個key都無辦法
不過聽歌唔係淨係高音就好既

保養問題
睇下林志炫先啦
五張幾嘢仲進步緊

到底仲有幾多個可以唱到
好似當時佢個種情 個種功力

聲帶用得多就會蝕 無可避免

邊個老咗 唔會降key

本身原key高得過份

其實好少歌手會唱得返後生個key
只係少部份養聲養得好好同時真係老左身體又冇令到聲帶改變得太多

D人成日話呀邊個邊個老左一樣得, 其實只係少數

尤其是咁紅既歌手開太多演唱會
下下唱3-4個鐘, 聲帶負荷太大

聽林志炫

axl rose

林志炫最多話技巧有進步，聲都係差左

有時唱live係會降key
視乎狀態

未必唱唔返
或者佢未操返起

後生果陣又靚仔又唱得

咪係
願我可個可都高音啦
就算軒仔
首缺今次年派台
我都未見過佢唱live後面用真音上

我都唔明點解要開心大發現
唱live降key外國歌手都大把